[韓劇]Alice

有無人睇，科幻，時間旅行，時間線易明，特技精彩，呢排有趣嘅劇

有冇link可以睇？

黃viu?

要比$喎好似

唔駛喎，要睇廣告咋

Thx

不過今晚第四集，由排要追

無人睇

呢套野支港台都勁少人留意 唔知點解
嫌金喜善太老？

好睇喎，仲要事前拍好，應該唔會爛尾

我睇左頭兩集都覺得好正 打鬥動作都ok
個背景設定都唔錯 好多伏線同懸疑位
如果佢解得通哂d伏線上神位應該唔難
期待佢成為下一套signal 希望唔會爛

啲特技鏡頭真係好得，仲要時間線好懸疑，令人想追住去破解

呢段幾好笑，2個女人一齊煩到

第3集男主同老豆段槍戰好正
個時間線真係好多問號位 女主個年齡完全對唔上

媽媽同個仔唔會有愛情線掛

唔會掛 好似有戀母情意結，母子感情戲都好睇啦

鍾意第二集追車戲

其實係 另外男角啲輪廓都怪怪地 唔自然咁

金喜善外觀年齡唔係好老咋喎 話30幾歲都有人信

周元？Good doctor演自閉醫生，好睇喎

原來收視已經破十，應該仲有得升

唔好睇咩

未睇會試下
不過睇劇照 金喜善真係有d老態了

套野係韓國好似係咁上熱搜 但華語地區完全冇人理

可能係阿媽妝？
Btw 睇特技都夠刺激
女二都可愛

出多幾集，有口碑自然多人睇囉

佢仲懷疑緊係咪佢呀媽，去驗dna咪知囉
不過故事好似走平行時空格局，唔係淨係時光機咁簡單

一星期兩集好吊癮， 好多謎團

套劇啲打鬥真係差

下，算係咁啦，咁無得同電影比嘅

咪打爛仔交 又唔係葉問

平行時空比較好寫d 如果寫到好似不能說的秘密咁會有好多bug

推，劇情真係緊湊，但好多謎團未解開

依家咁就睇已經有4個勢力
男主 alice 所長 同埋一開頭搶書嗰班傭兵背後嘅人

以為傭兵係所長派黎

其實都有機會 照咁睇所長係反對時間旅行
而預言書嘅內容就係講緊男主會係滅絕時間旅行嘅關鍵
所以依家佢要保護男主

周元明明好正，但喺香港唔紅

另外金喜善原來喺套戲係設定佢89年生周元92
會唔會真係有愛情線 我未睇

個大隻佬係咩料 剩識操肌比老豆屌打

郭時暘好型，望住女主好深情

薛丁格的人

第6集有講多少少平行時空論
專登講每個平行時空即使有一個一模一樣既人
佢都唔會係你本身識個個人(唔知dna會唔會有分別？)
所以2020年金喜善鍾意左周元其實都唔出奇

係要睇啲角色點接受呢個事實/concept

但我覺得愛好都一樣，對周元應該只係關心，可能都係鍾意返郭時暘

DNA一樣，呢樣恩秀媽媽個集已經交代咗
所以尹泰伊同朴鎮謙一齊都算係一種亂倫
不過唔覺得會講亂倫野
最尾應該都係同煩膠度妍一齊

好似以前有套電影又係講平行時空（好似係蝴蝶效應）
搞到自己係自己既老豆
有錯請更正,得少少印象

Butterfly effect 係講自己係自己老豆咩記得係塞返落去阿媽個肚到

其實依家種種跡象都講緊女主就算平行世界嘅老母
只不過依家年齡同身分上仲有好多謎團
一係老母最初穿越認唔到細路女嘅自己 有機會太驚嚇所以冇左細路嘅記憶？
二係老母個年齡對唔上 原時空嘅老母20歲已經時間旅行緊
仲要係2050年先20幾歲
一係就係佢原先係另一個時空嘅201x年已經研究到時空旅行
再穿越去2050年建立總部再周圍穿越
越黎越期待 下集預告仲要係老母叫所長搵女主

咁阿媽究竟係幾時穿越2050年?,尹泰伊個名仲要一樣~應該唔係本身2050年GE人~最有可能係佢報細數~應該係2020年32歲果時研發成功穿越去2050年~~
佢經歷過2020年先知道所長可信,所以2010年GE時候~揾佢幫手~俾埋本預言書佢想佢阻止一切事情發生

又....點解張教授1992年已經有預言書?預言書作者會唔會係另一時空男主然後時間旅行去左1992年俾張教授? 男主屋企有打字機~~~寫預言書時空係幾時?點解用打字機,而唔係用電腦?

2010女主本簿插圖應該係預言書第一版, 2020女主將男主嘅事寫低然後某個時間點帶咗返1992年希望阻止悲劇發生

如果老母冇報細數原本時空嘅佢應該201x年已經成功穿越時空
我buy預言書係未來嘅男主寫完擺返1992年

如果係咁2020年嘅尹泰熙真係未必同老母係同一個人？
同埋今集alice入面條女都好可疑 唔比老豆留係1992搵老母
要自己搵

就係啦 2020年好似無論邊都揾到果個人，無理由1992年揾唔到泰伊，雖然改左名啫

同埋有樣野好奇怪 尹泰伊係老母過去人
之前恩秀老母又有過去人
點解呢個時空好似冇老豆嘅過去人存在

老豆應該真係2050年嘅人，揾唔到相關指紋

都應該係 依家未出世所以冇指紋
咁嗰班傭兵好大機會都係依家未出世

但如果2020年女主有能力首次穿越去2050年
咁既話點解要揀2050年起總部而唔係直接揀2020年起總部?
呢點好似又解唔通

我覺得係因為2020年女主只可以做到1way時空穿梭
要留係2050年先有足夠嘅科技建立成個alice團隊
同埋睇返恩秀阿媽個case 好似2030年已經可以穿越返黎2020？
照咁睇alice係每個10年都會起一個好似2020咁嘅大樓總部？

唔洗每十年起一個
想要最盡翻到幾多年前咪個一年買左撻地起樓咪得
又唔會10年後無左棟野既

佢係平行時空論
佢返過去起左棟野再去另一個十年嗰棟野唔會喺度
因為已經產生左另一個平行時空
除非佢細緻到玩埋同一個平行時空嘅未來咁癲

1way認同，同埋2050年係咪suppose應該有一個60歲泰伊？？定係唔會有？因為20-30歲已經穿越到2050年

應該都仲會有 正如恩秀老母返過去殺左自己自己都唔會消失
一切都係平行時空論

咁應該有60歲周元

咁其實好複雜喎
假設佢穿越時間控制唔到去邊個平行時空
咁既話起總部都無意思架喎
由2020(A)穿左去2050(A)
翻黎個下已經分分鐘變左2020(B)
再想去2050可能就已經去左2050(C)
咁起極總部都唔夠用架喎

你有睇過龍珠就唔複雜 佢依家應該係可以控制回程永遠都返到去2020(A)

同埋穿越咁多次應該會吸輻射吸死

姐係佢可以返到去佢出發嘅時間點
但未必可以去到佢出發嘅時間點嘅同一個未來
唔知咁樣解釋你明唔明

大家講到咁複雜
我已經跟唔上 無諗法
乖乖地睇劇

alice有正式出入境門 好似男主未經門出入先會吸入大量輻射

阿媽按左咩制令29歲振謙返到去2020年

但蟲洞都影響到泰伊個胎

因為佢撞車去2010嗰下起點係2020
張卡應該再次紀錄左出發時間

可能都係有輻射 但控制到好似照x光咁嘅程度掛

其實一開始振謙點解撞車就啟動到張咭~~仲要咁啱係2010年

擺明係撞車條友有問題 之前嗰集有講連alice班人都查唔到架車係邊個撞

唔通係未來振謙撞2020振謙?令佢用到張咭

依家最大謎團都係一開頭個傭兵所講嘅「老師」係邊個
理論上應該唔係所長 唔通會係未來嘅男主?
但係未來嘅男主又點會派殺手殺自己老母

刑警叔叔都好似有啲怪會唔會佢都想時間旅行去返佢個仔出世果時

都有可能 但目前似係佢為左保護男主所以唔講老母真實資料比佢聽

同埋前幾集有人話套野打鬥唔得 今集即刻有返D睇頭
老豆踩牆同父子打有下兩個凌空捉頭撞落石櫈度都好正

屌⋯⋯個肌肉佬連打交都唔掂 仲有咩能力

無作用

This surpassed my expectation.

有同感
所以無咩心機睇落去

周元係冇其他韓仔咁型 但佢演技好過唔少後生演員

佢其實樣唔差，係韓國都有唔少飯
係唔知點解咁多年有咁多套高收視作品都會喺海外紅唔起佢仲要廿幾歲已經拎左演技大賞
樣方面其實我覺得同池昌旭都係同一type姐

我由麵包王開始識佢，佢既綜藝我都有追，冇咩綜藝感但性格好好，佢連唱歌都叻，我都係被佢既演技同性格吸引鍾意到依家
希望依家退左伍之後拍多啲好作品會多啲人識佢鍾意佢

咁池昌旭係靚仔d 不過演技方面我覺得周元好唔少
有時大家口味唔啱都冇計 呢套野我覺得好有signal嘅吸引力
但唔知點解海外完全冇人討論 連登post又少人傾 韓劇post就剩係講惡之花

紅劇不紅人
套good doctor好睇到翻拍左歐美版,日本版,港版（抄既）
但個人就唔可以好似其他男星咁紅到其他地方

其實佢d劇都唔差 可能真係長相唔啱海外口味

其實佢都幾靚仔丫...
我唔睇韓劇，但都俾個劇情同佢個靚仔樣（特別係喊樣）吸引到
打戲幾好睇
男女主、配角演技亦好好

呢套係幾正D打鬥同劇情

識貨！！！佢喊戲真係好好睇
又喊得好

有時望落去塊面腫腫地 眼又攰攰地

樣貌我會排佢做二線 但演技佢一定好過池昌旭同金秀賢

以前已經有睇開佢啲戲
其實嗰樣唔差 不過無咩精神咁姐
金秀賢喊戲嗰樣好肉酸
睇精神病比佢嚇親

講演技周>池>金 前排沉迷精神病同便利店都係咁話
池始終都係打戲比較出彩 而金都係主打悲傷同喊戲
周元第一次睇佢嘅戲係龍八夷 佢d戲認真唔錯

依套正暫時劇情都好緊湊
打鬥戲好睇 周元都好正
不過唔知係咪頭一集周元同媽媽親情戲好感動我
睇到後面唔係好想佢同2020教授變loveline
覺得有啲怪

Me2 希望唔好爛尾

啱先睇完直播 我諗2020女主真係同男主係loveline

套野暫時出三隻OST都好撚好聽 SBS揀OST真係有一手

但佢地係咪真係同一個人都有待商榷 老母好似完全認唔出2020女主細個嘅時候咁

個年齡差 好出戲

你知道佢地真人年齡差先先入為主左姐
其實周元個樣老成d 金喜善化2020妝個樣又後生d
拉上補下其實佢地外觀年齡差唔係好大

睇得明勁，如果有loveline真係唔係好接受到

都唔係明得哂 再睇下聽晚點發展啦

唔知周元會唔會自己唱

都係做佢老母好啲

咁當然啦 但如果劇情講得通我都接受到佢地係loveline咁解姐

最初記得韓網有提過係愛情劇喎

希望我地唔好開口中
係真嘅話我都唔想接受雖然其實只要劇情解釋到就冇問題

睇埋今集都好大機會係 預告佢地仲要同居

男主戰鬥力成套戲最高 老豆又打輸比佢
今集條殺手又比佢秒殺

之前班人口中嘅老師有機會係嗰個光頭阿叔
個劇情真係好引人入勝

郭時晹好型
其實92年教授個女5歲 ，但尹泰伊同89年生，咁又係唔同人？

究竟係咩人

當你睇過Mr.sunshine/請吃飯的漂亮姐姐就唔會覺得alice呢對年齡差大

2050大叔幾多歲
同埋老師個電話no. 係2050年嘅no.??

係喎 1992年係咪都係呢個no. bug?

有少少爛尾預感

應該同一個人黎

有機會姐 今集個殺手上門搵所長但最尾變左係個光頭阿叔綁左所長 搞到觀察覺得同佢有關咁
佢都唔一定係老師 只係有機會

唔會呀我反而覺得越黎越刺激

係囉但又做到好似係同一個人咁

係同一個number

如果係未來人既電話
其實一樣電話no.都唔出奇
因為你個世界過左28年
但打電話個個未來人可以只係過左幾日

其實應該係同一時空先可以打電話

你又有睇
悶到我就黎棄

間所謂Alice都幾垃圾

周元唔夠靚仔

其實都係，咁高科技揾一個人好似查黎查去都查唔到
啲客人犯法又阻止唔到

隊crew能力又弱

呢樣唔洗講啦
但佢平時揀啲劇本都好睇
今次一般

有咁悶咩反而覺得一集比一集刺激

今集點

今集屬過渡集數 麻麻地 中間好拖
但後段資訊量爆炸 預告都好大資訊量

wtf

[/member

仲好靚

Gay

想睇阿爸阿媽愛情戲

其實依家劇情所在嘅時空發展已經同之前老母未穿越前嘅時空唔同哂
eg冇男主嘅存在 老母係咁上下年紀已經識左老豆 研究到穿越時空
但點解預言書嘅內容無論平行時空嘅發展點改變都係會繼續發生？
明明平行時空嘅蝴蝶效應係有可能同原時空唔同

係唔係因為預言書證明左平行世界呢個理論係錯，所以先要揾佢出黎消滅佢，令大家安心去時間旅行？

一定有平行時空啲野先解得通
等於有集個石教授講一個跛人個故事咁
如果有個未來人回到佢出世前10個月,阻佢老豆老母扑野
咁個未來人仲存唔存在,如果未來自己唔存在,咁仲回唔回到過去阻佢老豆老母扑野

咁如果係平行時空，點解事情又會按預言書去走？

正如2050個老母返去隊2020嘅自己, 隊完都冇影響

我覺得點都係平行時空 因為之前細路女老母殺左過去嘅自己都冇事咁
至於預言書嘅內容點解係唔同平行世界都會實現真係要等佢解釋

都仲有個可能既
就係預言書既情節橫跨左兩個平行時空
例如佢預言2050年平行時空A既金喜善會有左之後去左19xx年平行時空B度生周元,之後既預言就全部喺平行時空B發生

我地睇唔到既位可能2050年平行時空B既金喜善唔會有左翻去平行時空A度生周元

咁樣解釋度點解預言書一路都會成真
因為我地一路只能睇到同一時間其中一個平行時空發生既野,另外既我地無辦法睇到
本預言書就係一本講2050年平行時空A同埋19xx年至2021年平行時空B既故事

我反而覺得本書講嘅並唔係某個時空嘅故事
而係某個「人物」為主視角嘅故事 有可能係老母或者係男主
因為老母同男主都會穿越 而預言書上面都有寫佢地有穿越到
姐係無論係咩時空都好 本書寫緊嘅都係嗰個「人物」之後會發生嘅事

因為依家老母+男主+女主夾埋已經去左成幾個平行時空
老母返去1992前嘅2050年係第一個
1992年生左男主到依家主線又係第二個
個細佬返過去殺左阿哥又產生左第三個
細路女老母返去殺左自己第四個
男主撞車返去見到老母係第五個
女主依家穿越左去2021已經係第六個
仲未計老母有機會係202X年穿越去2050年建立alice

我覺得應該係1992,2010,2020,2021,2050五個平行時空，唔會2020一年入面有幾個平行時空掛

你咁諗 當有人穿越到過去嗰一刻 就會產生一個新嘅平行時空

如果係咁應該有好多個鎮謙會同時撞車用時間卡出現2010年？

首先唔同平行世界嘅男主就算都會撞車返2010
佢地返去嘅2010都唔一定係同一個平行時空
其次係細佬/細路女老母冇返過去殺人嘅話
嗰個時空嘅未來男主會唔會穿越都係未知之數
因為蝴蝶效應講緊嘅野就係可能呢D無關痛癢嘅事都可能影響到未來發展
其實都冇話邊樣係啱 但今時今日D影視動漫用解釋平行世界解釋得最好就係龍珠系列 我都係用佢套概念黎套落呢套劇度

睇預告2021周元俾光頭大叔殺左？媽呀好亂

我睇就由始至終得2個時空，一個係A時空(2050 Alice)，另一個B時空(1992-2020)，每次回到過去都係由A去B或B去B
因為之前A老母殺左B自己後生，而佢都仲喺度，證明一定係2個平行時空

所以
B男主番到2010/ 女主去左2021 係B去B
每個alice客人穿越/ 每次男主老豆穿越 係A去B

如果有無限平行時空，B未必次次去到A，有可能random去左CDEF時空...除非Alice有得揀每次都去同一個

打錯，最後係指A未必每次去得番B

我覺得係有無限平行時空 點解ALICE可以永遠揀到A或B穿越係因為佢係呢個平行時空設左基地
而依家男主同女主嘅穿越唔係受alice控制嘅正常出入境 所以佢地係去左C/D
你諗下男主返左2010之後有見過所長 但返番黎2020 所長都冇印象2010有見過男主
所以一定唔係B去B 如果唔係歷史改寫左所長應該會記得十年前見過未來嘅男主

都可能係ge
不過Alice每次帶客人都係去同一個時空(犯案 lol)咪好蠢

佢都冇expect到d人會殺人咁痴線
上面有巴打話alice班團隊好流
但細佬還好D 個細路女阿媽要殺自己佢地根本完全預唔到
可以點阻止

所以男二都話負責人大哥，呢個組織點解可以咁

套劇D OST唔單止好聽 連歌詞都好點題

不過如果女主2020去2021係B去C，C又點解會有男主存在？除非有多過1個周元

不如咁講
依家女主穿越去嘅就係原先B（主線）嘅未來
但係如果女主穿越完返去原先嘅2020
咁主線就會由B變成新嘅C
你諗下 原先主線男主係會死 女主阻止唔到只可以攬住佢條屍
但女主穿越完返到去 佢係知道左未來男主會死
有機會做野令到男主唔駛死產生一個新嘅未來

希望係咁！ 周元唔好死

btw我初初有諗過，會唔會周元老豆其實係佢自己但韓劇應該唔會咁不倫

其實阿媽應該佢死前㩒時間卡，穿越返2050年，咁就唔駛死 其實由1992到2010年咁耐時間點解要揀2010年殺阿媽

我估佢係睇左預言書先堅持生仔同唔番2050

佢留得喺1992應該預左會死，預言書可能有講，佢死左先有之後ge事發生(個仔大左先有得用佢張卡穿越)

如果佢知道未來人會返去過去犯案咪仲應該係2050年停止愛麗絲計劃

我覺得本書最後一頁會係關鍵

究竟女主記唔記得最後果頁係邊

同埋預言書寫明係石教授會阻止時間旅行，咁有雞先定有蛋先，2020年石教授點解會組團阻止時間旅行，係因為阿媽睇到預言書揾佢幫手。。。。咁早初寫預言書果時，應該無人揾佢，佢自己去組團阻止時間旅行？定呢一切其實係既定嘅命運

女主應該失左憶佢以為自己比阿媽拋棄？

究竟阿媽係咪真係阿媽，定係泰伊送佢去孤兒院

我覺得係墨菲定律 就算中間過程點改變好 最終走向嘅結果都係一樣

老豆都唔記得 更何況張紙

都冇人知張紙撕左比個細路女 如果女主失左憶唔會有人知張紙去左邊

妍雨嗰角色 過場得嚟都幾多戲份

有機會，好似tenet咁希望唔爛尾啦

你講先知係佢嚟

其實本書原本都係講時間旅行嘅終結同滅絕
而老母搵所長嘅目的都係想阻止旅行
係結果上兩者都一樣 就係世界上冇哂時間旅行嘅出現
老母嘅目的會唔會係因為預言書裡面睇到時間旅行嘅終結前會死好多人
所以想改變過程用唔死人嘅方式終結時間旅行？

但佢2010本筆記簿畫過出黎

係喎 差D唔記得左
但佢應該唔知呢張野有咩意思 可能憑印象畫出黎

好撚無聊

越嚟越多線唔理解啲時空野
到依家都係覺得係同一個時空 只係穿越唔同年份

前幾集所長個大學talk講到明一定唔係同一個時空

黃viu 好似出晒16集

佢係咪半個鐘一集呀
唔會唔同韓國同步呀

其實係出到第8集
佢分開咗1部2部當一集

我個frd同我講我以為係。

今集個穿越有係咪bug左 個2021年係女主穿越過咁未來黎

alice條女好煩膠

完全唔知佢想點 純粹想溝老豆？

應該都係爭仔唔輸得

睇哂成集 初頭以為有bug
但留memo紙嗰度應該係拍攝手法
2021年應該一早就有嗰3張memo
而唔係好似不能說的秘密咁男主寫一張2021年瞬間出現一張
女主一開波去嘅2021年嘅過去係曾經發生過女主穿越去2021年嘅歷史
所以2021年去左西班牙嘅女主曾經同所長講過過去嘅自己會喺2021年搵所長
唔知呢個算唔算係bug其實會產生一個無限輪回
假設我地依家睇緊2020年穿左去2021嘅女主係女主A
咁女主A穿越去2021年個時空去左西班牙嘅女主又叫做女主B
女主A返番2020之後 有可能都會同所長講過去嘅自己會喺一年後搵所長
咁到時一年後搵所長嘅究竟係女主A 抑或產生左女主C?

好撚痴線 連老母嘅過去人同個仔都想殺埋

到底老母2011 年係未比光頭警長殺

仲可以帶埋教授返黎

睇預告似係 光頭佬耳邊有穿越印記
分分鐘本身嘅光頭佬已經死左 呢個係未來嘅佢

其實印記係代表咩

未來戰士

第9集係10月7號 鎮謙會10月15日死，係咪下星期就講到呢日

原來下星期停播

下個星期點挨好多劇都好似停播

中秋係咪五六日啲劇先停

今季追緊3套有兩套都係星期五六

中秋一日ja

終於尋晚連睇到第9集
跌落樓死嘅殺手同光頭義父探長係咪最已經死咗被未來嘅人改造殺人機械？唔覺得佢哋回到過去無生瘡現象，但女主由1年後回到2020都有生到瘡。仲有光頭義父點解從未來穿越回到2010唔一次過將兩仔乸殺埋？

講起個長髮殺手，第8集由男主舊屋追到女主去某大廈天台，呢場戲都交代得幾唔合理

唔係 穿越會唔會生瘡應該係睇好唔好彩 男主穿都冇事
跌落樓死個殺手都係成手都係瘡
睇預告光頭義父應該係為左救佢老婆所以穿越返過去想改寫歷史

生瘡第10集有交代到，男主角之前有一場交代咗佢DNA比正常人不完全一樣 異能人士 導演用大隻佬同事嚟引証佢特別好打(不過電視劇男主角不嬲靚仔好打)

其實正規穿越都會比輻射影響到生K胎
非法穿越會比輻射搞到生瘡完全唔出奇
我諗有D人冇瘡係因為ALICE裡面有人出賣D藥物/資料比D非法穿越者
呢兩集老豆個上司D表情都好詭異

睇到懷疑智商
仲有 我要再講多次
鍾意老豆條女真係好仆街好八婆

睇趁都覺得男主角個樣好似80年代殭屍片個個錢嘉樂定錢小豪。點會有人覺得佢靚仔

套野真係開始亂咁黎

我無話周元靚仔，通常乜劇都係男女主靚仔靚女，男主角要打又好打過人

講番套劇 呢幾集劇情進度行慢咗 個光頭義父都用一集去講
唔係最想解開觀眾想知嘅重點劇情 ，我睇開始爛尾之感出嚟

觀眾最想知應該會係 女主角未來尹泰伊、Alice組職來歷(男二同佢阿哥)、先生同男主親父是誰 當中先生同親父是誰 播到第10集我自己都有一個人選。

至於套劇穿越部份，我又唔想想得太複雜，因為試過春季一套 365逆轉運一年 被套劇撚過一次

鳩估
通常最唔似犯人嘅就係犯人
所以老師可能係男主哥
今集佢最後個shot個眼神

睇到迷撚到唔知點講
劇情拖拖地

準備爛尾

唔穿越啊媽就唔會早死

所以男主就係老師

阻止有時間旅行出現

一年後係未來男主返黎殺自己

有冇解釋過嗰本預言書係點整出黎

個人估計男主會同老豆爭女

無疑編劇同導演拍到咁都想你估係男主 但你所講嘅老師又派兩位殺手殺女主同男主 到第10集睇完之後 我反而覺得係啲唔起眼嘅角色其中一人嘅所為

開始無認真睇
你話咩就咩啦咁款

好似準備停播？

韓國中秋

我睇完頭幾集覺得第一集出現既人同物都幾重要

韓國視中秋係大節日。所以中秋個星期無線電視台電視劇多數會停播

男主dna應該未來人
咁就可以解釋到唔生蒼

第10集有一少段，有個Alice驗屍官解釋過

我都疑惑

點解我睇完11集仍然覺得石所長都唔係「先生」

睇完11集：
覺得成套劇最慘係男主同老豆
兩個都俾人呃咗咁耐

預告講有個表情好奸ge周元！媽呀好亂，我唔希望男主係先生呀殺自己同自己老母

第12集預告？ 係男主都唔奇 只有佢有強大能力控制咗石所長同授佢阿媽尹教援所研究到嘅時間旅行又不被蟲洞影響之物 期實我心中目仲有「先生」另一個人物人選

仲有第10集又話男主被人殺死
仲未交代到呢一日乜的事？

Btw 突然醒起一開始預言書係喺女主老豆身上
雖然佢第一集已經領便當 不過應該唔會淨係出咁少場掛
同埋唔知有冇記錯 女主冇咗細個關於老豆嘅記憶但就記得比老母扔咗去孤兒所度 依條線好似仲未講？
鳩估：女主老豆老母都有可疑

我覺得嗰個係第三條世界線嘅鎮謙
本身我估係主線嘅男女主穿越返去令到佢產生左有問題嘅諗法
但睇到成身都係穿越嘅瘡 咁好大可能係再有其他時空嘅男主穿越左返黎殺自己老母

睇完今集我覺得劇情唔係想像中咁差
只係鋪排嘅先後次序有D問題
如果下集黎殺老母嘅真係其他世界線嘅鎮謙
咁老母最初死嘅遺言就可以解通哂
未來某條世界線嘅男主因為遇到女主所以產生左有問題嘅諗法
返到過去殺左老母 而老母死之前都知道呢個其他世界線嘅鎮謙係因為女主先會變成咁
然後死之前就同個仔講 千祈唔好走去搵同佢一樣樣嘅女主
以免主線嘅世界線出現多一個痴左線嘅鎮謙

啱啱睇完12集 已經答左我問題
我覺得殺老母嗰個應該係第二個平行世界嘅男主
不過我開始懷疑自己智商問題每集都有新進展伏線 到底之後4集收唔收得切
Btw 每個禮拜都要屌一次
鍾意老豆條女真係好仆街
老豆你要爭氣啲救阿仔啊

咁應該周元/泰伊要穿越到92年, 先會產生一個平行時空, 生咗另一個有問題(燥狂)嘅男主, 之後返去殺老母

但你留意返今集穿越返去嘅2010唔係主線經歷過嘅2010黎
主線係老母同鎮謙一齊返去 跟住老母比嗰3個死小孩撞到跌低再抹牆
但今集變左係男主自己一個人返去 老母係出面買緊野
我諗套劇個平行時空設定唔係每穿越一次先會產生個新
而係本身已經存在無限個平行時空 穿越嘅時候random抽中去是旦一個

無錯，我估每個平行時空都有d唔同，人ge性格會有可能係相反，好似2個石所長，2個組長，都係唔同性格

咁就解釋到有個痴線ge男主

平均幾個二次元都交代好少少，第10集 男主疑似比義父用刀插死 完全無咗件事

平衡幾個二次元都交代好少少，第10集 男主疑似比義父用刀插死 完全無咗件事

但呢個(新)男主角有生豆豆

其實有咩交代得唔好? 好似個鬍鬚佬咁比老豆上司殺完之後佢再過黎清理現場都得架姐

同埋女主穿越去個時空就算真係光頭佬殺
都唔代表呢個時空嘅光頭佬會殺左佢

因為男主2020年10死亡，如果2020年已死又仲可以由未來時空旅行呢？ 咁呢套劇 有不死身會非常混亂

女主穿越去 2020年男主死嘅時空只係無限個世界線裡面嘅其中一個
唔會影響到其他平行時空嘅男主

正如個細路女老母返到過去殺左自己過去人佢咪一樣生勾勾

咁光頭佬組長又可以出現？

其實你要理解到佢平行時空嘅理論先得
你當呢個世界有無限個時間線 佢地發生嘅事都係一模一樣
正常如果冇人穿越嘅話 所有時間線嘅歷史 未來都會係一樣
但因為有人穿越左時空 咁嗰個時間線嘅歷史就會多左一個本身唔存在嘅人
套劇前幾集講嘅蝴蝶效應就係咁
女主穿越去嗰個2021年嘅光頭佬唔係主線嗰個光頭佬黎
當光頭佬穿越去過去嘅一刻 平行時空就會產生好多個有兩個光頭佬存在嘅時間線

在加上ALICE個世界唔係剩係得男主佢地穿越時空
ALICE D顧客 每次返過去都會產生一個平行時空
佢地有幾多個客 穿越過幾多次 產生左幾多個平行時空根本數唔到出黎
如果呢D DETAIL位都要寫埋出黎比觀眾睇就會好亂

咁又好多野連貫唔到喎！好多野會昨日的我打倒今天的我
2050年光頭佬原定計劃都係之前第10集尾疑似用刀殺咗男主
但係如果到12集內容中講到光頭佬早於2010年時已死，咁2010年就死咗又點會活到2050可以被佢聽Alice阿哥氹回去2010年

你話未來的我回到過去殺咗過去的我再活到去未來仲講得通，但光頭佬唔係被未來嘅自己殺。就變得講唔通

所以要之後光頭佬要重新出現，套劇12集講出「多個平衡二次元空間」論理先合理化

我諗係你未理解到平行世界嘅概念
蝴蝶效應 <<我諗你要理解到呢樣野先講得清楚
原本光頭佬老婆死左嗰個2050嘅時間線 光頭佬係2010年係冇死架
當光頭佬去到主線嘅2010年 因為呢條時間線多左一個本來唔存在嘅人
就算唔係光頭佬親手殺 但佢嘅歷史已經會有改變架喇
唔係因為主線嘅歷史上 光頭佬比個犯殺左
所以理論上光頭佬穿越前嘅歷史入面都佢2010年都應該比人殺左

我諗我搵張圖穿明哂d時間線比你睇可能會清楚d

但無論如何，2050年個光頭佬你都要交代點樣活到2050年 佢12集所提到嘅多個平衡時空二次元空間先會完全合理化咗佢第12集內容

亦即是說，套劇所有有過從未來回到過去嘅人物一定有多一個空間活到未來

咁第10集個光頭佬咪有可能係另一個空間活到2050，最起碼都係第10集殺咗男主嗰一個光頭佬

要交代2050年光頭佬，就有可能是第10集用刀殺咗男主嗰一位可以活到2050或者再有非12集劇情中嘅死兩次另一個二次元空間裡面嘅光頭佬

咁所以有可能主線嘅空間都非主線
真正主線空間甚至連92年已有嘅預言書都無嘅空間，各個角色正常活到2030至2050年 。大結局最後幾分鐘講番呢和相安無事嘅空間？

冇人知係咪同一個人 有可能係光頭佬C 有可能係D 有可能係E
你要諗下計埋alice d顧客 每日可能有幾十甚至上百個人穿越緊
咁佢地每穿越一次 都係產生一個新嘅平行時空

不如咁講 依家暫時最純正嘅時間線一定係老母未穿越前嗰個
因為ALICE係因為嗰條時間線老母研究到點樣時間旅行
換句話說嗰條時間線係老母未研究到之前係未有人穿越時空
當然老母都可能係受其他時間旅行者影響先研究點樣穿越
但依家暫時我地得到嘅資訊最原始嘅世界線就一定係老母穿越前嗰個

我覺得係你鑽左牛角尖 男主女主每穿越左去一個新時間裡面嘅人物都可能係唔同人黎
唔一定因為男主穿越返去2010 女主穿越去2021
咁男主穿越完見到嘅光頭佬就要同女主2021殺人嗰個光頭佬係同一個人黎
可以每次穿越都係唔同時間線黎

唔理套劇講幾個光頭佬 光頭佬死幾多次 總有一個二次元係完全相安無事無預言書在92年出現嘅空間 而呢個空間裡面存在將會從未來回到過去嘅人物亦係原原本本嘅真正主軸空間。套劇中92年出生嘅男主根本係原來嘅主軸空間係無出現過嘅人嚟
好似要咁樣想，先可以解釋到從未來回到過去嘅角色

我老母都睇到好亂

可能好似愛麗絲夢遊仙鏡咁

都係發夢

你講個時間線咪就係老母同光頭義父原本個時空
老母係喺呢個時空研究到點樣穿越 ALICE都係呢個時空創立
但呢個時空唔會有鎮謙 因為老母選擇係第2個時空生鎮謙出黎養育佢

不過主線講嘅唔係老母原本嘅時候
你首先要記得一樣野 劇情講緊嘅主線嘅時間線唔係一條直線黎
因為每有一個2050年嘅人穿越過黎 男主同女主身處嘅時間線嘅未來就會改變左
原來男主出世嘅呢個時空 個細路女阿媽同個虐待細佬嘅阿哥都唔會死
但因為ALICE嘅顧客返黎殺人 搞到就產生左新嘅未來
主線嘅未來其實係一直不停咁變緊 好似依家男女主穿越左去另一條2010
之後再返番去主線嘅時空 主線嘅未來又會改變左架喇

唔算係，我想出嘅二次元空間除咗男主之外 一樣有依家套劇12集中嘅角色 一樣有未來嘅張泰伊教授同所長研究出嚟嘅時空旅行 —樣有未來嘅Alice人物。只係套劇一開始講嘅回到過去搶走預言書嘅空間 早已唔係主軸空間
套劇裡面未來嘅人根本無回到主軸空間的過去

當然啦 佢地唔會返到去老母時間線嘅過去架
因為發生左就係發生左 只會有老母時間線過去嘅平行世界
而唔會直接返到去老母時間線嘅過去

加個密戴個頭盔先

唔一定 有機會係另一個時空嘅男主去到未來發生左d唔知咩事所以返到過去想殺老母

所以我點解要堅持想佢交代第10集個光頭佬未講完點解出現係男主舊屋疑似殺咗男主之後嘅事 就因為想知佢係咪可以活到2050年同一個空間嘅光頭佬
如果唔係第12集嘅光頭佬同第10集攞住刀嘅光頭佬會搞到觀眾對平衡空間好混淆

而我再將我想出嚟嘅「相安無事無女主阿爸寫嘅92年預言書個空間」可能發生過乜事？
女主阿爸可能係活到未來亦知道未來女主所生嘅男主嘅邪惡行為而回到另一個空間嘅92年之前寫出未來預言書

依家都冇人知本預言書係邊個寫
只能夠講預言書寫嘅人好大機會係老母留係1992年生左鎮謙之後分支出黎嘅某一個未來裡面嘅人寫嘅
之後再返去主線嘅1992比左女主老豆
換句話說主線嘅1992可能已經係已經分支左嘅新時間線
我諗你係有D鑽左牛角尖 根本完全唔會混淆
女主之前穿越去左2021咁 呢個2021嘅歷史裡面都曾經出現過穿越時空嘅事
你當呢個2021年就係主線時間線嘅copy 佢裡面發生嘅野全部都同主線一樣
姐係女主去嘅2021年時空 呢個時空嘅過去2010年本身嘅光頭佬已經死左
由10到21年嘅光頭佬都係2050年穿越返去嘅光頭佬

我鳩想：
如果女主同所長係共同研究出時間旅行嘅人 咁原主軸二次空間女主個阿爸好可能就係寫旅行終結方法預言書嘅人去阻止原主軸空間不幸的未來世界

所以女主阿爸回到另一個二次元空間係個囡女主未懂性唔知道阿爸寫緊乜野故事書嘅年代開始寫佢預言書 亦係呢套劇一開始講嘅二次元空間

當然話到明我鳩估 只係為呢套劇當中活到2021年以後可以用張卡時間旅行回到過去嘅角色而想出嚟 其原因係因為套劇經常強調多個平衡時空空間概念訊息

仲有第12集2010被個賊殺死同2020中槍死嘅光頭佬如果係同一個二次空間發生的話 就無可能出現到2050年嘅光頭佬

點解冇可能出現到2050年嘅光頭佬？
我上面畫張圖已經寫得好清楚
如果睇完都唔明我都唔知可以點解釋到比你聽個時空概念
alice所採用嘅平行時空設定其實都好大路
大部分電視 電影 動漫穿越平行時空都係用大概嘅設定
最經典例子係龍珠 去到近年龍珠超都仲係沿用緊多元宇宙同平行世界論
仲有就係avenger4都係用呢種理論設定
你理解唔到呢個概念 好有多穿越時空嘅戲你都可能睇唔明

同埋我唔明你講咩二次空間
2010年比賊殺死同2020比所長殺死嘅光頭佬當然唔係同一時空嘅人
2020中槍死嘅光頭佬原本係生存係老母時間線嘅人黎

乜野啊！？按第12集所講 2050年光頭佬聽從可能已經番去未來Alice男二阿哥嘅指令回到2010殺害當時高中嘅朴鎮謙 但當2050年光頭佬回到2010年見到自己被殺害先承繼2010年嘅自己仲收養埋男主當義父直到2020中槍 即是話屬於同一個二次元空間嘅事 所以第9同第10集 女主尹泰伊先開始發現光頭佬係2050年嘅光頭佬
點解會出現第10集尾嘅光頭佬疑似攞刀殺害2010嘅男主啊？應該係2050年光頭佬原先自己個計劃而出現嘅場面

如果要有朴宣伶粉紅色老母線嘅出現 黑色主線應該要接番粉紅色老母線個左邊線嘅開始先啱時序喎，因為先有主線女主同男主先產生到朴宣伶老母線，但你幅圖都無接番

如果要有朴宣伶粉紅色老母線嘅出現 黑色主線應該要接番粉紅色老母線個左邊線嘅開始先啱時序喎，因為先有主線女主同男
二先產生到朴宣伶老母線，但你幅圖都無接番

科幻片還科幻片
的確套劇唔係交代細節得好清楚

咁樣即係d角色死都無所謂啦
反正可以去第二個世界搵返佢黎鞭屍

黑色主線嘅未來已經分支左做另一個未來 所以係接唔返
因為主線個時間線已經比alice搞到改變哂歷史

所以裡面有講到平行世界就算生得一模一樣都唔係同一個人
你咁講avenger理論上都係咁架 明明endgame一開頭殺左thanos
但14年第2條時間線嘅thanos最尾又穿越左去主線時間線度再比avengers殺多次
不過alice有樣野做得唔夠好係佢應該借角色把口講多d時空嘅設定

我覺得要交代清楚2021年以後可以用時間旅行卡回到過去嘅人物係唔係一直係套劇講嘅另一個二次元空間裡生活都算好清楚交代

如果套劇一直講緊係同一個空間但只係時間旅行咁過去與未來來回 咁就真係又亂又難交代

咁頂多2條姐
依家每穿一次多一個喎

因為佢冇能力再穿咁多次姐
如果其他世界嘅thanos都有能力穿越都會多左個出黎
就好似龍珠咁 每穿越一次界王神度都會多左個平行時空嘅指環
因為alice裡面d人無限制鳩穿越所以先會咁多

宜家咁睇，係有無限個平行時空，有d係因為有人穿越過而有唔同，胡蝶效應。結果係所有野都勁亂

預言書插圖係2010女主畫, 本書點樣返到1992年前比女主老豆? 應該係有人穿越拎咗返1992年前?

有機會係主線嘅某一個未來嘅女主寫

插圖細個時嘅女主畫？

其實套劇有解釋點解光頭佬2010正身會死，蝶效應阿，2050年既光頭佬撞左2010年光頭佬一下+2010光頭老頭係蒸身店見疑似老公打左個電話比2010光頭佬，其實以經改寫左2010光頭佬命運，老婆打多左個電話吹佢，佢思路心急想快d捉左個犯，返去見老婆，咪容易犯錯

其實都唔亂，劇組既胡蝶效應都好明顯下，2010光頭佬有老婆見到2050光頭佬打多左個電話（可能令到2010光頭佬以為老婆吹佢而心急左追犯），黑化鎮謙，因為2020既男主穿越過2010打電話，影響到2010阿媽買肉遲左，咁咪遲左同男主一齊係果3個畫場衰仔之後抹牆感動男主，沒左感動男主果幕，男主咪會黑化

你講嗰場戲 都係得第12集先知道 又無前文講過 你點知改寫咗

你係要睇d畫公仔畫出腸既，唔岩睇依類，其實劇組係前幾集都提過胡蝶效應，同過去人係好多可能性

你有冇集中睇12集2050年個光頭佬嗰段？
佢個段回到2010年 佢嘅行動畫面完全無講到佢同2010年嘅人有交流 咁就算乜都有蝴蝶效應 2050年個光頭佬效應影響力在2010嘅都非常細

我建議你睇左胡蝶效應先，劇組都係之前講過個小故事就係胡蝶效應做一件好微小既事，而影響左件大事

2050年光頭佬直到原本個光頭佬死之後接收個三唔識七嘅高中朴鎮謙 呢個決定先開始見到效應出嚟 影響朴鎮謙去警察大學投身做警察
如果回到過去一刻開始無同過去的人做交流嚟隱藏行蹤 透明人般行動效應就會唔大 但當同過去的人接觸多咗 用預知力影響過去的人想法 咁個效應先開始發大

姐係你要睇d畫公仔畫出腸既戲，姐係一定要劇組解比你聽2010光頭佬點解會死，其實你自己都知答案啦，咪就係胡蝶效應，不過你唔肯接受太微細既野會影響到結果，所以你要睇一次胡蝶效應阿，
蝴蝶效應（英語：Butterfly effect）是指在一個動態系統中，初始條件的微小變化，將能帶動整個系統長期且巨大的連鎖反應，是一種混沌的現象。 「蝴蝶效應」在混沌學中也常出現。
2010老婆見到疑似老公出現打多左個電話，就已經足夠改寫2010光頭佬命運

蝴蝶效應， 據說，一些微如蝴蝶振翅的小事能引起橫掃報個地球的風暴。

我都唔係劃公仔劃出腸，你覺得我係啫
我係想第10集尾攞住刀嘅光頭佬 想導演交代下嗰一個二次元空間朴鎮謙死了後點樣影響未來 又或者嗰一個空間係劇集集數中 數到第幾個空間
攞刀殺男主個空間曾經係女主由2021年回到原來嘅2020年之後發生嘅事 咁片尾話男主被光頭佬殺死 但往後兩集都無再提過 咁觀眾的我提出我訴求都無乜大問題 又可以討論下
明明第10集尾一個爆點位 但之後兩集都無咗下聞

2021男主被光頭佬殺果個結果，係基於女主係天台沒掉落去，有幕係2021女主攬住男主喊，咁2020果個時空有2021返黎既女主，咪改變左好多野，例如多次質疑光頭佬，同埋要求男主珍惜當下人，改變左男主對光頭佬既處理方法，男主係睇完cctv見到光頭佬都係選擇信任光頭佬，令到光頭佬改變左諗法。
結論就係如果男主沒比2021回來女主感化珍惜眼前人既話，佢睇完cctv就會直接同光頭佬攤牌，光頭佬就會係殺男主

我覺得劇組有留線索比大家去自己諗d關聯，如果下下拍一幕點影響既快片交代，其實係比d沒腦師奶睇，但我諗劇組主要都想d觀眾高質少少去感受佢套作品

有千千萬萬個次元就係alice想發展既沒死亡概念阿，姐係鎮謙死果個次元係唔重要

宜家係要你自己腦補d關聯性喎

事實擴張到無限宇宙咪好亂囉

所以唔想用腦既focus 返主線，alice原意係創造無死亡概念既角度，創造千千萬萬個次元

姐係好似讀書咁，睇野睇重點就得，其實都唔亂，不過會考起平日無腦睇劇果d，其實都係好事，導演肯放棄班無腦觀眾係會影響收視，證明佢真係想拍套高質片比識欣賞既人睇

死撐

你咁講inception 天能果d沒交代清楚就有問題? 自己睇唔明就話劇組沒交代清楚，證明無腦既觀眾都係睇返果d浪漫愛情劇算啦，簡單易明

avenger4 又係要腦補架啦，人地大片都唔會交代清楚每一part，沒腦既真係唔好睇概念片，睇返d簡單劇算啦

交代得好咪少啲依啲問題囉

眼高手低

電影同電視劇點同
電影得幾粒鐘
電視劇多十倍時間都無電影解析得咁好？

你個range係睇開無腦劇，要劇組咩細節都要解比你聽，我諗你唔岩睇依類，其實劇組做隱喻法到有黑化鎮謙我覺得幾高質，當2010男主媽媽遲左返去，沒係男主面前保護佢同抹牆感動男主果幕，男主就會黑化，呢d位做得幾好，不過無腦既人唔會識欣賞

睇完第一集就棄咗

笑死

你真係講左我最想講嗰樣野出黎
同佢傾傾下我都費事講 以佢嘅角度最好alice d客每次穿越都要show一次產生新時空比佢睇
套戲先唔會亂

第10集死左個男主係未來唔係過去喎
當女主返到主線2020同男主講左佢未來會死
咁第10集個未來就唔會出現啦
女主直接同男主講喎 係你角度應該夠哂威力影響未來掛？
同埋睇返你理解蝴蝶效應根本錯哂
2050個光頭佬根本唔需要做d乜 佢單單係存在係2010就已經有機會影響到歷史
最簡單係2010光頭佬老婆見到2050個光頭佬已經改變左歷史啦
而一小部分嘅改變都可以令到成個歷史改變哂 呢個就係蝴蝶效應嘅重點
你完全理解唔到

係女主由2021知道2020年時男主已經死咗。回到2020年時就見到疑似光頭佬用刀殺咗男主

你可以重溫9同第10集

其實佢應該交代d咩你先睇得明？
我睇都get到哂個設定 或者係因為我之前已經睇過好多平行世界嘅戲掛
個編劇借所長有集大學talk將蝴蝶效應同平行世界嘅設定講得好清楚
間唔時又會用alice d人把口去補返d設定
我又真係唔明點解你話樓上個巴打腦補
我同佢get到嘅野都差唔多
因為呢個已經現今影視對平行世界最大眾嘅設定黎 幾乎每套戲都係咁嘅設定
最多有唔同嘅點就係有d戲係穿越先產生新平行世界
有d戲就係本身就設定有無數嘅平行世界
唔通真係要同你講alice日日咁多客穿越 會產生好多個平行時空都要寫埋出黎比你地睇？

難怪呢套劇咁少人討論 冇返咁上下智商真係唔啱睇

我睇故唔駁故既

我剩係講講故事個種手法姐

有腦無腦都好 佢地就係講得唔好

救命
嗰幕好明顯係講緊女主穿越左去2021呢條時間線嘅上年光頭佬殺左男主
唔係主線光頭佬用刀殺男主
你都完全get錯哂可以點討論落去

套劇自己帶咗好多訊息 第11/12集更多講咗平衡二次元空間 好喇觀眾聽你講完 咁之前第10集尾光頭佬殺咗男主個空間之後發生乜野事？就算當嗰一場係女主個夢 點都交代所為何事先正常

咁呢個世界都冇邊套平行時空影視係滿足到你
就算係avenger最尾ca穿返去變老再返黎喺畫面上都係存在爭議
要觀眾自己去理解

有咩爭議？

同埋ptt條友個論點擺明就係錯 點會得兩個平行時空

N個啦

唔該你睇番第9同第10集先
明明女主穿越後一年，知道男主原來早一年10月某日已經死(係女主穿越後發生) 之後2021年被男主帶返去2020年後…到最後尾先知道當時男主係被疑似光頭佬用刀殺死… 第10集最尾完嘅爆位…但第11到第12都無再交代點樣發生 咁即係點啊？

你認真問? 當日連登post都分左兩派各持己見
有人認為佢留左喺過去同peggy carter生活到現在 所以先會出現喺長櫈
但呢個諗法係錯 因為佢返左去改變左未來產生左平行時空
佢嘅未來係唔會接到去佢原先穿越前嘅時間
第二個觀點就係佢返過去生活到peggy carter死左再穿返番原來時間線
但佢穿越返黎點解唔係出現返喺佢穿越前嗰點
而係穿越左去隔離長櫈度?

哦
唔記得左啦

不如我唔該你睇多次先啦
你講嘅嗰幕係第8集最尾片尾之前丫嘛
佢係度講比觀眾聽女主所穿越嘅未來男主有機會比光頭佬殺死
我唔明佢要解釋d乜比你聽 女主返左去主線2020之後
佢所穿越嘅2021同主線再冇任何關係

如果同主線無關 咁講咗男主死殺 唔洗解釋所為何事？

算喇算喇 我唔講啦 好辛苦
女主穿去2021嘅作用就係比女主知道男主未來會死咁簡單
女主返到2020年提醒左男主 男主唔駛死
咁佢穿越嘅作用就已經有效果啦 對不對

唔好問啦

等大結局一次過睇完先算
跟住編劇會點交代都無人知

其實同班唔用腦睇既觀眾傾，真係無意思，佢地追求既係一定要劇組話晒比佢知，而唔會理每幕既一小細節

無感情症但日9日哭

咁臨尾生豆豆男主又係咩意思

所長第4定第5集個大學talk講左蝴蝶效應同平行世界
跟住alice條女同老豆又有講到平行世界嘅人唔係同一個人 係過去人
其實D基本嘅設定都已經講得好清楚 差在就係觀眾嘅理解
唔明有D咩好腦補 傾劇情冇自己諗法嘅話睇紀錄片咪夠

今集好睇

明天定下星期大結局

下星期 今集堅好睇
如果前面都有今集咁嘅質素都未至於咁悶

泰伊老母又係時間旅行者, 但係時間旅行係2050先發明?

啲無人機點解唔見哂

睇今晚預告有機會主線老母都係比主線男主殺

今晚預告個勢似係主線嘅男主都係受聲音影響殺左老母
希望會有扭轉
同埋女主泰伊老母係比男主老母更早嘅穿越者
男主老母係另一個世界嘅泰伊 咁佢老母都有機會係穿越者
所以邊個先係原時空都唔知

我個人係唔太希望主線男主都係親手殺老母
咁樣嘅話對老豆老母同男主本人都好可憐

最後應該未必係loveline 添 我覺得似開放結果

係唔係loveline都已經冇所謂 最好唔好係reset
因為一reset左男女主好大機會都消失

我未睇熟肉 我理解係所有比穿越者影響過嘅時間線都可能reset

全部都係人物未來番過去 過去影響自己 影響成件事 如果唔番過去就無事 好煩

所以第13集泰伊媽先講話reset係可以解決，不過已加影響太大/時間太長，所以先無去做。

佢咁樣講，令我覺得reset 已經係半失敗成品，最多只可以reset一條時間，未必all reset

同埋都幾多伏筆未解，例如之前係天台好型既泰伊and火車上面既泰伊係邊條時間線

anyway 呢套戲唔好做到美劇/電影咁就得，結局收得唔好or太hea 就會虎頭蛇尾 ，我整體覺得唔太差(till ep13)。

佢話影響太大我反而係理解成因為主線人物/ALICE D顧客係咁穿越
產生左好多新嘅平行世界 要reset就會影響左好多世界線嘅人 所以先話影響太大

期待今晚果集

係咪即係女主同男主阿媽係唔同次元同一個人? 大家老豆都係張東值

同埋黑化學生男主聽到聲係因為佢唔係belong依家個次元? 因為佢阿媽唔係尼個次元GE人 但生左佢? 但佢個媽又無聽到聲
同埋黑化男主好似黑左化好耐? 第13集所長見到佢叫佢老師 黑化男主唔驚訝

所以我覺得導致2010年鎮謙黑化，係因為2020年鎮謙開始時間旅行，令佢聽到其他次元聲音？

但其實聽到聲點解會黑化

思覺失調果類掛

冇諗過今集信息量大到咁
又開始懷疑自己智商

黑化男主應該唔關好人男主穿越事 本身已經好壞
因為係佢推嗰女學生跳樓
估計所長早已經同佢講過穿越嘅所有嘢 不過嗰陣佢未信 未有行動殺老母
而好人男主同教授穿越 就令佢確信咗所長講嘅嘢
繼而行動
到底點解佢要幫所長 令老母佢地阻止唔到/reset時間旅行
鳩估：
1.只係因為細個就冇老豆 俾人bully 純粹因為憎老母就殺佢?!
2. 覺得掌控時間 有權力好好玩?!(依個時空黑化男主可能唔係有無感情症 而係有反社會人格)

其實編劇仲未講到，最重要係第12集尾，2010男主 同 2020男主 之前經歷2010 係唔同，呢個點應該就係好早穿越果時導致既唔同。

所以未有更多資料講2010男主(黑)，我地點估都未必中，最主要係2020男主之前果條時間線，係好人無做錯野。除非編劇特登玩剪接手法，但機會好低。

呢個睇下之後有無講，但始終男主係一個特別既例子，所以佢有特別能力 同 某方面受到既影響都唔等同正常穿越既人。

唔講劇情今集睇到好心寒，黑化男主D 表情真係好恐怖

周元真係做得好 呢兩集演黑化同正常男主個眼神完全係兩個人黎

真係好恐怖
同埋佢戲好勁 一睇就分得出佢做緊黑化定主線

可能已經係n+1,會唔會泰伊老母就係未來泰伊同鎮謙生
姐係依條時間線好長先有circle
創造時光門泰伊>生仔>鎮謙同泰伊2號（經歷好多層時穿累積）>好版鎮謙同泰伊生女（個女成為創造時光門既初代泰伊既老母）> 生泰伊（可能又要累績幾百層次元先完成個loop）

其實分分鐘男主老母泰伊個老母都係穿越者
因為佢係孤兒黎 唔知老母係邊個

太多劇追
依套仲未睇最新

可唔可以俾郭時晹多啲戲份

即係張東植老婆, 都係時間穿越者

lm

係呀上集老母唔係講左話係咩

唔知點解有種 係愛啊 哈利既感覺

9估
最後男主為左泰伊犧牲自己，阻止左整個時間loop，男主(黑化)無辦法再用量子糾纏影響其他次元既自己。

2020泰伊係呢件事後，好似男主青梅竹馬去旅行，旅行終點時，決定唔再選擇研究時間旅行，要男主活在心中。

(如果選擇研究時間旅行，就會出現無限loop)

可能最尾就係泰伊穿越翻去做張東植老婆

老母泰伊好似識女主泰伊個老母 唔會咁癲呀

其實主線男主唔駛死 依家睇返其實都係黑衣人男主影響哂全部時空嘅男主
包括上集2010個男主其實本身都唔係壞人黎 係聽到黑衣人男主嘅聲音先會咁

純粹為左個仔而放棄阻止我就唔係好理解到
你唔整停個時間穿越都只係個仔受苦
不如大家一齊消失

啲走向同我一開始開呢套劇個陣既想像完全唔同
不過都幾好幾痴線

太心軟掛，同埋佢嘅人生得返振謙

點樣自己生自己

有套西片叫Predestination，就係咁，仲要父母都係自己嚟，真係要去睇吓

自己生自己所以難產

我覺得呢套唔會係自己生自己
13集唔係講老母泰伊係知道女主泰伊嘅老母穿越左佢先跟住穿越咩

其實老母泰伊同女主泰伊係同一個阿媽

我知呀 女主泰伊同老母泰伊係同一個人
分別係女主泰伊個阿媽去左1986年生佢
不過呢個就有問題 女主泰伊個阿媽係去到1986年先遇到張東植博士
咁2050年嘅女主先30歲左右 原本佢阿媽應該2020年左右先生佢
唔通係同老左嘅張東植博士生嘅? 時間好似唔太啱

同埋主線個老母泰伊死因係alice支納米子彈槍
編劇係咪唔記得左

呢個唔同時空

我知但佢今集講到主線時空都係男主殺咁

驗咗dna係男主，即係有3個男主係同一時空

依家就要睇呢個世界嘅老母究竟係男主受聲音影響自己親手殺
定係個黑衣男主出手殺
如果呢個時間線都係黑衣男主殺 咁佢有機會係叫老豆個上司出手
冇理由無啦啦佢又有alice支槍

屌 睇熟肉原來14集已經有講到殺老母嘅係老豆上司
睇直播嗰陣出廣告跳左一part miss左

邊到講到殺老母係上司

alice條女中左槍之後咪同老豆講話本部長？

佢話小心本部長 但唔知係咪講佢係凶手
但dna驗左雨衣男係男主dna 應該另次元

佢中槍前嗰句係 殺死泰伊嘅犯人係
之後中完槍老豆跑左出去 返番黎就繼續講話係本部長
我諗佢係想講本部長
有機會係黑衣男主吩咐本部長去殺

那個孩子可以自由掌控時間係咪就係黑衣人振謙
2020振謙好似就係有危險時就會穿越，穿越到咩時間咩地方都控制唔到嘅

可能佢未掌握到姐
黑衣男主應該就係第一個完全掌握能力嘅男主角
我自己就係覺得預言書寫嘅係黑衣男主所在嘅時空
跟住有人驚其他時空會發生同一樣嘅事所以將預言書帶去其他地方想阻止呢樣野發生
而黑衣男主為左每個時空都要殺死老母就不停穿越去影響嗰個時空嘅男主

黑衣男主可能係驚某個時空會誕生善良嘅男主
而如果嗰個善良男主都覺醒到同自己同等嘅力量就有機會打唔贏對方
所以永遠都先下手為強影響第個時空嘅男主

啱啱睇完14
男主宜家未夠黑衫勁，成日俾佢控制到
希望男主快D練成控制時間，控制番黑衫轉頭先得
咁樣睇，每個時空ge人ge性格真係有唔同

主線男主暫時好似掙脫到幾次控制
應該係咁多時空裡面唯一可以抵制到黑衣嘅男主

雖然老豆一開始由得老母一個留喺92年生仔係好渣男 但我覺得佢真係全套劇最慘嗰個身邊個個都當佢傻仔咁暪住佢 人生最親嘅2條女死咗 信任嘅上司仲要係兇手之一覺得佢今集話會保護男主係立緊死亡flag
同埋想問下各位巴絲 我智商差 唔係好明老母為咗男主而決定唔reset嗰位
老母係92年3月同老豆穿越返過去 男主10月出世 即嗰陣已經有咗3個月
就算reset冇咗時間旅行 所有野重回正軌 照正常佢喺2050年都照可以生仔㗎喎
但教授話reset令男主出唔到世
意思即係話老母應該都係時間旅行者所生出嚟？
如果冇時間旅行 就唔會有老母嘅存在 更唔會有男主嘅意思

92年果時佢應該唔知阻止時間旅行會reset去到好後期先知。因為係92年佢係時間旅行者，所以肚入面bb都係，所以重置嘅話無一倖免？
至於泰伊阿媽穿越去86年，89年先生泰伊，咁89年泰伊應該唔會消失？
但如果重置振謙就一定會消失。黑衣男主唔想自己消失，所以要阻止預言書。。。。
咁究竟預言書係邊個寫
阿爸可唔可以穿越返去1992年揾返泰伊，太慘呢一對

因為女主阿媽都係time traveller，如果reset佢阿媽都會byebye，成個故事就無發生

不過男主老豆真係全劇最慘女朋友走佬仔又唔認佢，仲係咁俾同事上司呃

其實都唔係老豆由得老母留喺92
由佢去92開始都係薯仔一個比人隱瞞
本來去92搵預言書老母已經另有目的
叫佢落胎都係有理有據

我估係某一個時間線嘅未來已經出現左善良嘅男主
本預言書就係嗰個善良男主寫 目的係想另一個世界嘅老母要殺左自己
另一個未來嘅黑衣男主得知呢件事就去殺左個善良男主
繼而再逐個有預言書嘅過去都去哂 為嘅就要先下手為強殺左老母先
老豆應該係可以穿越去1992 但佢呢d體制內嘅人要跟返alice嘅法律
唔可以話去就去 你見佢穿去92係為左做任務
之後一直都係留喺2020個分部

老豆做得最錯/後悔嘅位 就係當初冇親自搵返老母
由得alice條女搵
點解佢可以咁慘編劇可唔可以俾返嗰好啲嘅結局佢雖然我覺得佢最後會死埋

諗住入黎睇下啲人點睇套劇
點知追左咁多頁都係兩三條友分析埋啲細微細眼位
你地又好心解釋咁多比佢聽

睇佢個款適合睇tvb果種
男主每次做完啲咩 都要有個老死係佢隔黎
比佢講心事咁 講曬全部情節出黎 佢先收貨
每個時空都要講到咁明 100集都唔夠講啦

不過藉此機會我都明點解支港台都咁少人討論呢套劇
咁嘅程度就話編劇世界觀寫得差 又話亂
我睇嘅時候真係一d亂嘅感覺都冇
單以平行世界論嘅應用黎講 我覺得係上品添
係劇情鋪排上唔夠好 所以中段就好悶
局哂喺後段係咁反轉咋嘛

無計 係入唔到戲
係依兩集好睇啲.....

中段個鋪排係真係悶 都係因為金喜善睇落去
但11定12集開始黎料就有返動力睇

不過韓國收視率好好

死哂

女主同佢呀媽食嗰啲係咩嚟？
上面係焗芝士中間有肉個底有湯嘅

呢套劇都真係呢期最慘男女主
男女睇住老母死三次 同老母一樣樣嘅教授死一次 老豆死一次 義父死一次
女主成世人都活喺他人影子之下 仲繼承埋老母嘅記憶
臨死前都唔知自己係身為自己定係身為老母而死
痴線到

但度妍竟然無死應該可以改變命運

老豆真係好撚慘 佢幻想自己當初肯應承老母嗰幕睇到勁撚想喊

時間冇開始同結束
老豆啊你死咗就冇人保護鎮謙㗎
真係冇諗過尾二一集 竟然差唔多個個都死晒
不過死淨度妍可能係改變到未來其中一個變數？
可唔可以有個Happy ending
點解條條線都咁慘

預告似係男主為左救返哂死去嘅人所以走上左老年進兼嘅道路
呢個係一個死循環黎 過左幾十年後又有返一個後生嘅進兼黎殺自己
但周元好似係訪問講過結局唔會太悲傷 希望有變數啦

周元真係好好戲 三十頭嘅男演員演技黎講佢真係冇得輸
前幾集高中生進兼嘅眼神轉變已經秒切換
今集老豆死佢嗰種語氣同態度同之前唔知佢係老豆嗰陣嘅單純冷漠明顯係有分別
語氣雖然都係好cool 但cool中帶左種向家人抱怨嘅親近感 而唔係之前咁有距離感
上季睇金秀賢同池昌旭都冇佢咁好演技 差幾個level

莫比烏斯環到底要點樣先可以打破循環
睇完今集真係好sad 得返男主一個
希望度妍未死會係個變數 教授都講過好彩老母出事嗰陣有佢陪男主 令佢冇黑化成為好人
仲有本預言書 佢算唔算係所有嘢嘅開始？
冇咗佢 係唔係就唔會有之後嘅嘢

我都覺得佢演技好正同埋佢好似啲動作戲都係親自上身 冇用替身

我覺得依家劇情就係講緊追溯唔到起點係邊度
預言書照咁睇就係進兼寫 但究竟係邊個進兼已經冇人知道
老年進兼好肯定唔係第一個循環 咁上一個老年進兼又係咪第一個循環都係冇人知
再加上今集未來所長講話30年內科技冇可能進步到可以自己穿越
姐係明顯佢地研究到穿越嘅原因係因為有進兼呢個控制時間嘅人存在
最先研究到時間旅行肯定就唔係主線進兼死左嘅老母

可惜周元係海外知名度冇其他兩個咁高
睇完之後真心覺得佢演技係同齡層冇得輸

我覺得度妍係一個變數，係咪有一個次元嘅2010年度妍係俾黑化鎮謙殺死左

喊左囉其實郭時晹都可以做下男一架

度妍冇死係咪命運嘅安排? 佢知道所有穿越嘅事,記錄低變成預言書?

應該係意外，教授都講因為有度妍守護鎮謙，先令鎮謙變成依家係好人

係呀 嗰個次元黑化鎮謙真係有推個女學生落樓 之後仲想殺度妍 我估男主之所以冇黑化 度妍嘅陪伴都係其中一個重要變數

死結

屌

冇追post, 我想問點解可以抄netflix套dark抄到咁又冇事???

無睇，dark講咩

一模一樣

唔見有人講都唔知
正路有小小相似好似九尾狐傳都比人話似twilight同harry potter

呢係呢 今次真係似得好交關

最後一集勁似？我今晚先睇
Dark成為咗時空劇嘅經典，之後應該有唔少作品都會參考佢

有冇版權架 抄得咁足， 因為我唔見佢話係翻拍

金喜善 一套劇死6次

cls

最後個設定始終都係亂哂穿越作品真係唔應該眼高手低

睇多次原來主線女主reset返番去嗰個世界嘅男主老母唔係泰伊
老母冇死到嗰個進兼係另一個時空

所以主線男主殺左老年男主 reset嘅只係曾經經歷過時間旅行嘅自己
因為16集個高中生男主冇經歷過時間旅行 所以就冇被reset到
成個結局都係亂咁黎 痴撚線

睇到唔知jm9 愈黎愈痴線

Viu未有嘅，去睇start up先

d設定亂哂但我睇到咁嘅結局卻有種釋懷嘅感覺
可能人大左重感性多過理性鍾意睇happy ending

其實都唔明白
如果愛一個人愛得深，真係捨得對佢不聞不問咩...
點解只係叫其他人搵女主就算

其實殺左老年自己 即係消除曬所有時間旅行GE影響?
最後果個男主係正常學生男主長大之後?
但佢又唔係住果間舊屋
其實唔明點解死老年男主同老母一定要死 又話過去唔會影響未來

睇故唔好駁故

我諗係佢上面隱藏左老母嘅資料

其實唔駛再點諗個設定
理論上主線進兼同老年都死左 應該係所有野回復哂去冇穿越嘅時候
女主泰伊都係穿越者生出黎 所以唔可能存在
新時間線嘅高中進兼同老母泰伊都唔應該出現 因為一個係時間旅行者
一個係進兼另一個次元嘅分身
所以結論係 科學解釋唔到 上集未來所長講嘅野原來係伏線黎
又係唯心論

個編劇玩得太大 將進兼設定得太過大能力
如果佢一早設定泰伊同進兼對穿越嘅重要性都係50:50
最後就唔會寫到咁突兀 特殊人物得進兼一個 最尾泰伊可以保留記憶根本係錯哂

我以為所有男女主ge次元都係穿越生出尼
同埋主線男主點解死埋 我肥佢消失左 因為殺左老年？

算啦

你冇諗錯 所有次元嘅男女主都係時空旅行者生出黎
係因為佢破壞左設定所以佢地最尾先冇消失
點解主線男主死埋 係因為reset嘅話所有男主都應該消失
新嗰個高中男主冇死係破壞左設定

唔係破壞左時間旅行咩 無TIME TRAVEL 男主唔應該出現 因為佢係女主生出來 但又唔明

唔駛再深究 簡單黎講係編劇食設定

好煩 睇完唔撚明 唔知睇左D咩 理解力好差

佢食左設定 你唔會用佢套設定解得通
佢為左強行HAPPY END所以亂黎

其實老周元可以再番去1992年金喜善大肚果年去殺，不過佢自己就會即時消失，點解偏要揀2010年去殺？

下 時空旅行之後唔係會開個新時空？
利申睇睇下無睇

主線嘅男主真係最慘 最後阿媽冇死嘅唔係佢
主線reset完嘅建築師都唔係佢
佢已經永遠消失左 剩係得reset完嘅女主泰伊記得佢
就算建築師記得返主線男主嘅記憶 咁佢究竟仲算唔算係主線男主

不過呢套野嘅ost水準好高
同季布拉姆斯ost陣容好勁 但曲嘅質素就
呢套陣容唔算勁 但首首都好入腦好好聽

咁就完咗，咁應該算係爛尾啦

係啦 希望有機會周元會同金喜善再拍過套戲
呢套真係浪費左佢地

睇完心諗 主角如果自殺 咁咪唔會有老年自己
另外點解佢老母唔會死 明明無哂time traveller

個編劇寫得太複雜 呢種假設性題材對現今編劇黎講真係未可以handle到
冇記錯the king結局之後都好多人話佢時間線混亂

其實建築師應該係主線男主，結尾最後果句說話，覺得應該係佢

做人唔晒下下咁現實嘅
結局係冇邏輯，但有味道

好可惜套戲係香港好似冇乜人提
其實去到中後段開始幾好睇

我都覺得結局算ok
有點薜定鍔的貓理論嘅味道
有時唔駛真係追尋到底嘅

我都唔覺得係爛尾，結局還好。

反面我想知道改變左之後 阿媽 同 果個時光既男主既故事呢個位有興趣

其實依然有BUG位，但係一套韓劇以時間旅行作為題材，其實已經算唔錯
呢套係以前365日果套既進步版

如果之後韓劇再有時間旅行，應該會更好睇。

加埋度妍，應該會好幸福掛 可能做左演員，就係依家周元

但唔覺得驚訝2020泰伊同呀媽一樣樣

你講RESET後2010 新時間 定點?

其實呢個位好值得講，可以當做係一個無時間旅行既美好結果
(前提你要唔理男主2010 同女主2010 都可以RESET後依然存在既事實)

建築師進兼個阿媽已經唔係泰伊

reset 完應該冇晒所有平行時空
得返一條線，因為冇左 time travel

無Time travel應該唔代表無平行時空？

接受唔到個結局
阿媽唔係泰伊咁其實點會有朴鎮謙呢個人
如果佢個結局係朴鎮謙死左 尹泰伊仲係到我都接受到

或者之後個場 尹泰伊去現場搵朴，之後朴話唔識佢，然後各走各路做結局都算
再做多場朴無啦啦走左去舊屋相認唔知做乜9
咁究竟佢係記得做朴警官既事，定純粹朴警官啲記憶去左佢到

睇佢用咩設定 有D人覺得就算唔穿越都有無限個平行時空同時經歷緊同一個歷史

白秀燦導演對OSEN表示:”在很長一段時間里，真的有很多工作人員和演員們齊心協力進行了製作”，”SF，特別是平行世界很難拍成16集的電視劇，也擔心觀眾是否可以接受，因此收視率壓力非常大。 雖然努力製作出簡單的作品，但是對觀眾來說還是有點難。 沒能以更高的收視率，沒能和更多的觀眾見面，這一點令人遺憾。”

“金喜善、周元兩位演員都是收視率大發的演員，所以既期待又擔心，但播出後反而很酷地接受了他們的想法”，”在談論多樣化的平台和收視模式時，他們都說，作品本身的評價比收視率更重要，對《愛麗絲》表示滿意，反而安慰了我。 感謝這些演員，感謝觀眾們的留言”

「所有演員都做得很好，特別感謝金喜善和周元兩位演員”，”一人分飾兩角甚至一人多角。 越到後半部，越會產生強烈的感情，體力方面也非常吃力。 金喜善把20~40歲用不同的角色表現，即使全身都化著血，但始終保持笑容。 周元5個小時的老人特殊裝扮，在表現黑鎮謙時，把所有的一切都傾注到精疲力竭的程度。”

「我個人在導戲時最看重的是主演的演技”，”即使拍攝或照明等技術上存在一些錯誤，也會選擇演技最好的鏡頭OK。 在這方面金喜善、周元兩位演員是《愛麗絲》的一等功臣。 感謝從未有過一絲不快，全身心地投入拍攝的兩位演員”

其實係解釋唔到
見人話當佢係動漫設定算 思念超越科技
至於你最尾問個問題其實好難答 2020年醒返個女主前一日都係飛去研討會冇經歷過主線但有主線記憶架
冇固定答案

我自己覺得最尾兩個人都係有主線記憶嘅其他人黎
不過點都好 都算係happy ending黎嘅

去到15集唯止我都當佢唔想行一般韓劇路線
點知最後比個loveline我

咁呢條loveline不嬲都存在
女主對男主好明顯就一定係存在愛意
有一集女主睇到阿媽張相男主都有暗示到男主已經唔再係當女主係阿媽嘅影子
只不過呢條loveline會成功到有D驚訝 估唔到係用咁嘅方式

我都覺得收得幾好 , 起碼係有內容 , 其實呢啲時空科幻劇就算認真解釋左都未必睇得明 , 而且答案亦唔一定正確 , 就好似睇天能咁 , 一樣可以當佢係爛尾片

片中都有輕輕帶過左量子纏擾 , 就算唔同時間線 , 量子都係同一個量子 , 當兩個唔同時間線嘅人遇上就會出現量子纏擾現象而分享記憶

其實想敏赫配泰伊，鎮謙配度妍
呢套戲四個都鍾意，有啲人覺得度妍煩，但其實好可愛，對鎮謙係無私嘅愛

明明同一間高中, 但度妍已經唔再識建築師男主
所以男女主應該唔再係頭15集嘅男女主, 大家當係新角色

係啦 建築師都已經唔係係間舊屋度住 未有記憶嗰陣見到女主又冇驚訝覺得似老母 姐係佢老母已經唔係泰伊